\documentclass{article}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\begin{document}
2. Considera el siguiente problema:
\begin{equation*}
  \begin{aligned}
    \text{Minimizar}\quad  &   x_1+x_2 \\
    \text{sujeto a}\quad   &
    \begin{aligned}
      x_1     & \geq 0 \\
      x_2     & \geq 0 \\
      x_2     & \leq 1 \\
      2x_1+x_2  & \geq 2
    \end{aligned}
  \end{aligned}
\end{equation*}
\begin{itemize}
\item Resuelve el problema por el método gráfico.
\item Escribe el problema en su forma estándar, determinando $A, b$ y $c$.
\item Determina todas las soluciones factibles básicas del problema estándar.
\item Evalúa la función objetivo en las soluciones factibles básicas para determinar la solución óptima. Confirma el resultado anterior. 
\end{itemize}


3.Considera el siguiente problema:
\begin{equation*}
  \begin{aligned}
    \text{Minimizar}\quad & x+y \\
    \text{sujeto a}\quad &
    \begin{aligned}
      x & \geq 0 \\
      y & \geq 0 \\
      2x+y & \geq 2
    \end{aligned}
  \end{aligned}
\end{equation*}

\begin{itemize}
\item Resuelve el problema por el método gráfico.
\item Escribe el problema en su forma estándar, determinado por A,b y c.
\item Dibuja la región factible del problema estándar en $\mathbb{R}^3$.
\item Determina todas  las soluciones factibles básicas del problema estándar.
\item Evalúa la función objetivo en las soluciones factibles básicas para dterminar la solcuión óptima. Confirma el resultado anterior.
\end{itemize}


\end{document}
